**百年廳**（[英文](../Page/英文.md "wikilink")：**Centennial
Hall**；[德文](../Page/德文.md "wikilink")：**Jahrhunderthalle**；[波蘭文](../Page/波蘭文.md "wikilink")：**Hala
Stulecia**或**Hala
Ludowa**）位于現[波蘭](../Page/波蘭.md "wikilink")[弗罗茨瓦夫](../Page/弗罗茨瓦夫.md "wikilink")。建于1911年到1913年的[德意志帝國](../Page/德意志帝國.md "wikilink")（當時弗罗茨瓦夫稱為[布雷斯劳](../Page/布雷斯劳.md "wikilink")），是為了紀念抵抗[拿破仑一世入侵的](../Page/拿破仑一世.md "wikilink")[莱比锡战役](../Page/莱比锡战役.md "wikilink")100周年的工程之一。由[德國著名](../Page/德國.md "wikilink")[建筑師](../Page/建筑師.md "wikilink")[马克斯·伯格](../Page/马克斯·伯格.md "wikilink")（Max
Berg）負責興建，建成后是當時布雷斯劳的市政廳。2006年，该建筑被列为[世界文化遗产](../Page/世界文化遗产.md "wikilink")。

## 建筑特色

百年廳位于展覽區，被設計成多功能的娛樂休閑建筑。中心對稱，呈四葉草形。中心部分是廣闊的圓形大空間，直徑高達65米，高42米，可以容納6,000多人。上方是23米高，由[鋼和](../Page/鋼.md "wikilink")[玻璃構成的燈籠式圓頂](../Page/玻璃.md "wikilink")。此外，窗戶由從國外直接進口的高級[硬木制成](../Page/硬木.md "wikilink")，墻壁構造獨特，[混凝土](../Page/混凝土.md "wikilink")、[軟木](../Page/軟木.md "wikilink")、木頭等構成良好的隔音層。壁上簡潔無飾，[水泥暴露在外卻不失典雅氣息](../Page/水泥.md "wikilink")。

百年廳的北邊是历史展览馆。展览區北侧是一人造池塘，并附有环池水泥走廊。大廳入口附近就是弗羅茨瓦夫展覽股份有限公司的辦公樓。入口處是伸向百年廳的宽阔柱廊，其中柱子是鋼筋混泥土澆筑而成的。

1948年，一座針狀的金屬雕塑“Iglica”矗立在百年廳正前方。

百年廳融聚了20世紀初期各種現代建筑的風格，是鋼筋混泥土建筑的先驅之作。

## 其它

百年廳還是2009年度歐洲籃球聯賽外圍賽的一個場館。\[1\]

## 圖集

<File:Wroclaw> Hala Ludowa Breslau
Jahrhunderthalle.jpg|1913年—1920年的百年廳（德國明信片）
<File:Jahrhunderthalle> in Bresslau.jpg|2004年的百年廳，“Iglica”就在左邊
<File:Iglica> we Wroclawiu.jpg|“Iglica”

## 參考資料

<references/>

## 外部連結

  - [百年廳官方網站](http://www.halaludowa.wroc.pl/)

[Category:波蘭世界遺產](../Category/波蘭世界遺產.md "wikilink")
[Category:波兰建筑](../Category/波兰建筑.md "wikilink")
[Category:德國歷史](../Category/德國歷史.md "wikilink")
[Category:1913年德國建立](../Category/1913年德國建立.md "wikilink")

1.  [Kibice wywalczyli nam polskie
    mecze](http://miasta.gazeta.pl/wroclaw/1,35751,3851818.html) ,
    2007年1月15日